\section{SDCC Referencia Rápida}
\emph{Small Device C Compiler} es el compilador de C ANSI utilizado por el IDE de 
\Pinguino. 
\lstset{backgroundcolor=\color{lightgray!75}}

\subsection{Comentarios}
\begin{lstlisting}
// Comentario por linea

/*
  Comentario multilinea
*/

\end{lstlisting}

\subsection{Directivas \#}
\begin{lstlisting}
#define constante valor
#define macro funcion()
#include <libreria.h>

//pre-compilacion
#ifndef inicio condicional
#endif fin condicional
\end{lstlisting}

\subsection{Calificadores}
\begin{lstlisting}
const    // solo lectura
static   // persiste entre llamadas
extern   // declaracion externa
volatile // usa la RAM
\end{lstlisting}

\subsection{Estructura de Control}
\lstset{backgroundcolor=\color{blue!25}}
\begin{lstlisting}
if (a < b) {

} else {

}

if (a < b) {

} else if( a > b) {

}

switch (variable) {
    case 1 :
        break;
    case 2 :
        break;
    default :
}

for (i = 0; i <= a; i++) {
    b = b + i;
}

while (a < b) {

}

do {

} while (a < b);

continue - break
    aplicable a:
    do / for / while
\end{lstlisting}
